PROJECT	#	Project name	.+
OWNER	$USER	User name	.+
OUT_PATH	/home/$USER	Path to output location	^/.+(/.+)*$
EXEC_PATH	/work/$USER	Path to execution location	^/.+(/.+)*$
TECH	Illumina	Sequencing technology	454 Illumina
LIB_DIR	/home/$USER	Directory path to archives or libraries OR BioProject accession	^/.+(/.+)*$ [A-Za-z0-9]+
ARCHIVES	no	Tab separated list of archives	no ^.+$
TARG_ORG	cellular organisms	Target organisms	^.+$
TARG	ITS	Target region	16S 18S ITS COI
FWD_NAME	fITS7	Forward primer name	^.+$
FWD	GTGARTCATCGAATCTTTG	Forward primer sequence (5' to 3')	^[GATCRYSWKMBDHVNgatcryswkmbdhvn]{10,30}$
RVS_NAME	ITS4	Reverse primer name	^.+$
RVS	TCCTCCGCTTATTGATATGC	Reverse primer sequence (5' to 3')	^[GATCRYSWKMBDHVNgatcryswkmbdhvn]{10,30}$
PDIFFS	6	Number of mismatches allowed on the primer sequence	^[0-9]+$
MAXAMBIG	0	Maximum number of ambiguities allowed in the sequence	^[0-9]+$
MAXHOMOP	10	Maximum homopolymer length allowed	^[0-9]+$
MINLEN	50	Minimum sequence length	^[0-9]+$
MAXLEN	600	Maximum sequence length	^[0-9]+$
MINQUAL	20	Minimum average quality on the trimmed sequence length	^[0-9]+$
MIN_DEPTH	2000	Minimum number of trimmed reads per sample	^[0-9]+$
ITSX	no	ITSx region to extract	^ITS[12]$
SUBSAMPLE	no	Subsampling	no yes
PRECLUST	cdhit454	Pre-clustering	no cdhit454 mothur
CHIMERA	after	Chimera removal 	before after both
CLUST	mcl	Clustering algorithm	mcl sumaclust cd-hit-est vsearch swarm
TRESH	97	Clustering similarity threshold	^[0-9]+(.[0-9]+)?$
PREV_PATH	no	Cluster with previous subproject reference sequences	no ^/.+(/.+)*$
DEL_SING	no	Remove singletons before chimera re-check	no yes
CLASSIF	bayesian	Taxonomic classifier	bayesian vsearch
DBFOLD	/home/$USER	Directory path to database	^/.+(/.+)*$
DB	pr2_test.gb203	Database prefix name	^.+$
CUT_DB	yes	Reduce database to amplified fragment	no yes
ASSIGN_ALL	no	Assign all reads	no yes
ASSIGN_FUNCT	no	Assign putative function	no yes
MIN_SAMP	1	Minimum number of sample for abundant OTUs	^[0-9]+$
MIN_DOM	4	Minimum number of reads for abundant OTUs	^[0-9]+$
